\section{Conclusões}
\par
Compreende-se a partir dos resultados obtidos que a não-linearidade da
característica elétrica impossibilita retirar dos  painéis solares
a maior potência possível sem um circuito de carga preparado para o
efeito.
\par
O painel deverá ter um suporte que permita a sua rotação, e possivelmente um circuito de controlo, de modo a que
o ângulo de incidência ($\theta$) seja o menor possível (e o ajuste seja automatizado). Para
além disso, seria benéfico o mesmo poder ajustar-se de acordo com o nível de luminosidade.
